台灣封殺愛奇藝、騰訊！經濟部出手 9/3 全面禁止中國 OTT

//為防止愛奇藝以及騰訊等大陸地區OTT（Over-The-Top）TV服務到台，台灣經濟部正式預告「在台灣地區從事商業行為禁止事項項目表」，將代理或經銷大陸OTT及相關商業服務納入禁止範圍，預告期滿後，將於9月3日正式生效。//

//台灣經濟部指出，OTT TV服務並非開放陸資投資項目，在政治、社會、文化上具有敏感性或影響國家安全之虞，禁止事項項目表修正後，預告期為14天，會聽取各界意見與看法，預計於9月1日期滿，9月3日公告實施。//

//經濟部官員表示，推動修法主要是因兩岸審查機制不對等，台灣的環境相對自由，加上兩岸條例並未將OTT列為陸資可投資項目，為防範陸資繞很多彎到台灣落地，才進行修法。//

全文見:

等巴哈碼特買多d動畫

無得再走法律罅
陸資請返大陸

冇左小小國際巿場， 仲有巨大內循環巿場， 好事

台灣開始郁手

有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下

聯署支持封殺微信同TikTok

台灣

Push